東華學院討論區&資料區&同學相認區2018

有TWC offer同2018年會入TWC讀
想開學前甚至Reg day前知多d
同識定同學&入搵Whatsapp Group的話
所以可以就填下Google drive

2018年會準備埋迎新活動
真係就為新生開學而設計
唔Cityhunt,唔dembeat,唔玩濕身game,唔玩淫game,唔chur仲要有dd學術元素添
想玩仲要玩得癲就可能諗清楚先報名
其他迎新活動可能會玩得激d同多人d
註冊日會係學校有counter報名

初到貴境多多指教
本身近三四年係某forum開po
今年有人提議所以我黎連登開埋po
會整一個精簡version既貼

有關於TWC問題都可以問下我的
歡迎家長幫仔女問埋野
利申: 已grad同之前都係學友社既放榜熱線做過三四年義工
唔係TWC Staff，亦無錢收

重要事情/日子

31/8開學禮
3/9開學

1. 註冊日(Reg day)

當日會拎埋學生證(如果你有send相比學校)
同可以考慮報埋迎新活動
一個O Camp可能都$5xx-$6xx
所以要報名就準備定幾百至一千蚊

9/8 0930-1230 Nursing Senior
9/8 1430-1730 BBA, BBA(EM), BSS, BEECE, BMS, 老人學, RT Senior, PT
10/8 0930-1230 HDN
10/8 1430-1730 HDECE, HD(Psy), HHS
13/8 0930-1230 Nursing Year 1
13/8 1430-1730 MLS, RT, OT

2. 學費

14/8前就要交第一個學期既學費
2017年個網改左話只有CSSA學生交唔到學費要等Grant&loans先可以申請Deferral of Tuition Fee Payment(延遲交學費)
不過佢係另外既page又話有財政困難可次defer
如果有需要可以去同學校問下

3. Reg科同Add/drop (未有日子)

Registration period(reg科period)同Add/drop period
其實兩樣係幾乎一樣既野
學校就分開左兩個名
兩樣都係指調班/改時間/加科/減科
Reg科係開學"之前"揀科/轉班
Add/drop係開學"之後"再揀科/轉班

4. 迎新活動

排名不分先後
Orientation Day(O day)就係單日活動唔過夜
Orientation Camp(O Camp)就係入營三日兩夜or兩日一夜
唔報O camp一樣都會識到新朋友
今年會有6個O camp

-----ECE(幼兒教育) society O day+O camp
ECE(幼兒教育)學生可以留意
日期: 21/8(O Day) + 27-28/8(O Camp)
人數: N/A
地點: 粉嶺浸會園
費用: N/A

-----Medical Science society O day+O camp
BMS, RT, MLS學生可以留意
日期: 18/8(O Day) + 28-29/8(O camp)
人數: N/A
地點: N/A
費用: N/A

-----Nursing society O day+O camp
HDN同BHS既學生都可以參加

日期: 20/8(School hunt) +26/8 (City hunt) + 29-30/8(O camp)
人數: N/A
地點: 好似梅窩
費用: N/A

-----OT society O day+O camp
BOT soc(職業治療學會)搞既O camp

日期: 17/8(O day) + 30/8-1/9(O camp)
人數: N/A
地點: 賽馬會西貢戶外訓練營
費用: $660

-----SU(學生會)O day+O camp
暫時未有SU

-----Wofoo(和富)O day+O camp

日期: 19/8(O day) + 22-24/8(O camp)
人數: N/A
地點: YMCA 黃宜洲青年營
費用: $600

-----由我Design的O Events Series
2018全新嘗試
同其他迎新活動有不同
可能會首創分拆五種Plan
符合不同新生情況
但就要小心！！！！！！
無dembeat無cityhunt無淫game無濕身game，仲要唔chur兼有d academic成份
想玩Chur d同玩得癲d盡興d可能考慮其他會好d呢

O Day 19/8 0900-2200
三日兩夜O Camp位 20/8-22/8 下午1點
兩日一夜O Camp位 20-21/8 夜晚10點
O Party 19/8 ~1830-2200
如果O day full左可能會有埋academic的O tutorial
for無位join O Camp/day的人聽下重要野同識下同覺
O Tutorial 19/8 ~1400-???

O Day會包Tee同有埋Dinner
O Party會包Dinner
三日兩夜O Camp會包Tee & 早午晚餐Total五餐
兩日一夜O Camp會包Tee & 早午晚餐Total四餐

日期: 19/8 0900-2200(O Day) + 20-22/8(O Camp) + xx/8(O ???)
人數: ~45人(O Day), N/A(O Party)~60-70人(O Camp)
地點: Campus(O Day, O Party), 西貢麥理浩夫人度假村(O Camp)
費用: O Day大約$90, O Party大約$70, 三日兩夜O Camp+O Day大約$490, 兩日一夜O Camp+O Day大約$450

5. 畢業要求

Bachelor Degree(學士學位)基本畢業要求：
1. 讀夠所需credits(要包括必需科目, fail左既科係無credit既可以上powercampus睇academic plan)
2. 30 CS hours(做30個小時義工服務,正式開學後先計)
3. 完成WILP (所有degree學生都要，每年要聽4個WILP seminar，如果本身無實習既year 1入學的學生就要大約做三個月全職工作)
(Minimum of 480 accumulated hours of full-time, discipline-related internship(s) – no fewer than 40 working hours per week on average; no more than two internships with one of which should last for at least two consecutive months_
4. 實習要pass(例如BHS,PT,RT,MLS同BOT既學生)
5. 畢業之前考IELTS拎6.0
6. cGPA達到一定成績 (高過2.0)

HDHS,HDN,HDP,HDECE畢業要求類似，但就唔需要WILP同IELTS

P.S. 如果連續3個學期既sGPA唔夠2.0既話
係會被踢出校！！！
所以如果連續2個學期sGPA唔夠2.0
下一個學期既sGPA真係要比心機過返2先得

有冇人試過trans u

咁當然會有
但trans都要用多一年
同唔係咁易高GPA
唔係派grade甚至有d科會易炒

點解得BHS senior 無BHS

可能錯手del左
加返了

第一期學費要收學生會費但冇學生會

依家無 又唔代表18-19年無
到時都會有選舉

HDN 有direct offer BHN(senior year)入左waiting list 幾時先知入唔入得翻 同埋機會大唔大
利申 上年有個HD同學差唔多CGPA 9月東大先話收 不過佢無報HDN

上年就有人有twc nursing offer
但8月24號左右就話收到nursing senior既offer
但依d都要等有人reject offer後先會
順住waiting list咁派
唔會知有幾多人會reject
亦唔知waiting list有幾多人同你排第幾
機會大唔大就真係答你唔到

唔該晒巴打

好感動見到呢個post 因為身邊無人讀東華又驚自己一個去reg day乜都唔知

推一下先

補充一下資料
註冊時段係0930-1230或者1430-1730
唔需要9點半或者2點半就返到去
個流程十幾分鐘就可能完成
所以唔一定要咁早返去

學費方面就要比左先註冊到
nursing方面應該將會有email通知交學費等資料

今年TWC notebook program 開始左
有2個brand，一個係Lenovo，一個係Apple

Lenovo

Apple

不過抵唔抵，就建議要格下價先👀💭

19樓ACG既booth會有免費既schedule book可以拎
填完簡單問卷就可以

幫推

唉我記錯時間成日以為reg day係十號 點知啱啱一睇係九號
聽日打去say sorry有冇用？

讀nursing想hea既話唔逐year1 hea曬去啦
堂堂走堂叫人簽名
享受廢青life !!

應該都可以既…
註冊日未完講返應該都接受掛💭

唔好Fail係ok
東華retake一科唔科
retake無SSSDP價
nursing fail一科差唔多要$11000 retake

輕輕一推先
開埋TWC 2018新生大group了
就快>100人

想入大gp

你有無填form
填左就會加返去同program group同埋大group
如果加漏左同我講

今日先收到Medical science 嘅offer 聽日要交5000留位費 執死雞留名

medical science？senior？
你都可以填左Form先

2018dse考生 佢今日先俾自資offer 我 想問下學費方面係咪有3萬蚊資助 Google 完話會學費自動扣 btw 已填

果$30800資助會有
你報自資degree
同fulfill個資格到就ok
係自動係學費扣(下學期\分兩期)

我仲waiting list緊